自學寫網頁 搵唔搵到it工？

Startup sample

Hk news

求意見
越學越覺得好多野唔識 好灰

heroku

就咁睇ok，但你個底寫成點先，用咩language用咩framework

講下call左咩api? 用左咩js framework: jquery? plain js? Responsive用咩做？

Code

React + nodejs

研究緊點整個hacker news clone
又諗緊好唔好focus front end 強化d JavaScriptcss skill

之後望下jobsdb d requirement 一堆唔識既language 名就灰

咦寫react唔錯喎，但你call api方法唔太正路，你應該用fetch call api再pass result as props去其他component

識for loop已經搵到工

同一個post開兩次做乜春呀？
其實係想人讚喳嘛？

令類揾工方法

hi jasonlam

你有無學dreamweaver?? 工聯會有一千元的堂上左會好好多。因為乜都唔識好難自學。dreamweaver 係what you see is what you get. 再上多html 堂，一千至幾百再自學就可以。

dreamweaver @ 2018

中學學過 己經唔記得晒

我本身讀IT 文憑 加英文學位，可以在公眾地方幫你私補。可以私信我

啲link有毒 唔好入
搵人報警

我可以教你，email me shinji_chung@hotmail. com

啲.js 同 .css 係你自己寫?

如果係 你完全可以搵到IT工

Link 都唔識貼，學人做 IT?

就係由淺至深，唔通一下學visual basic?

如果入面d野有7成係自己寫既（唔計lib framework），搵到工絕對冇問題

我讀ive 電腦文憑啲人咪又係咁做it 工。有乜問題。你認為要教乜先可以搵IT工？想聽下睇下我可以自學下？

都係由淺至深啦，學英文係咪要先學alphabet呀？你連A至Z都唔識，點學落去呀？

dreamweaver 係小學，然後visual basic 中學，然後先再上啦。

因為條link係新聞，條link係錯，所以我都唔知他想要乜？但乜都唔識？但又要學，好似啲人乜都唔識英文，咁唔學a至z學乜？咁乜都唔識？你地教下我應該學乜？

反學唔洗去小學(dreamweaver)然後中學(visual basic)再上咁。你話教乜啦？

他連html(幼稚園)都未到？咁係咪教back end, CSS JavaScript (中學)野？

求指點迷津

你想做邊一類嘅IT 工? 唔識好正常 做IT 預咗keep 住學新嘢 加油

不過好多謝你。我知道依家啲人用多back end, 同javascript不過如果做散仔一萬頭的IT其實係夠。但如要再上，就一定要back end , JavaScript

建議可以直接點張圖就入到link
加返個div講明依家係邊個分頁
loading個陣唔好變返白色底 改其他深色底
見你都係想整到for mobile device咁
可以試吓develop 做 progressive web app
(利申 冇專業學過 純粹愚見

Dreamweaver都有打手
香港IT

哦，咁就已經超過左我的範圍啦。加油。因為你條link 我只看到新聞。

係呀，咁初學乜都唔識，唔通你話人，你教初學者英文a至z係打手？

講返正題，你想搵幾錢同埋工作內容做啲乜嘢？

呢種級數每日抽1-2個鐘自學兩星期就做到

我想入行咋
Udemy上左2個full stack 既course front end backend都有學少少
而家有d迷忘

不好意思，如果呢兩個網係你寫，咁找it工應無問題。因為如果先做散仔都係邊做邊學。有scriot底就得。

樓主個特效做得唔錯....

認真如果兩個網站都係你自己寫，搵web dev工應該無難度，加油

難分真與假 人面多險詐

意見：
中學雞水平
設計未得，只係模仿典型Pattern，但未掌握設計神髓
可以搵到工，但未必高人工

係...樓主寫緊React同Nodejs....
已經過超晒Dreamweaver既程度...

咁都有人讚....我暈

吊你, 我同你, 肯定有一個係弱智, 我就肯定我自己唔係喇.

呢啲特效應該係基本
好老實講個介面真係中學sba水平
樓主應該search吓啲web design trend參考吓
個人認為UI design好重要

Dreamwaver係比d唔想掂code既人用
你想做web developer就算由0學起都唔應該學dreamwaver啦
仲比喻做a至z
HK no IT

香港要搵工好易，搵到高人工先難
你既然連Node都有用
咁我覺得你最起碼你既作品要示範到最基本既website操作
CRUD - Create, Read, Update, Delete
理想既你應該要學埋:
Login機制, Session機制，最好識D SQL
Frontend方面，識得Ajax同Responsive已經好夠，大把FG都唔識

咁就好多人會願意畀機會你(前題係你唔介意人工

set 下個Padding都懶

咁而家想由0開始整個網出來應該用咩

都話左我唔知個個係sample 囉。我依家知啦。所以已經超過我個個範圍。

睇下你見咩工 想front end developer ui design就重要姐
見software developer 個back end點design先最重要

整得好過我中五份ICT SBA

吊你, 你一係驗眼, 一係驗腦好唔好?

樓主本身做開咩？
做乜想轉行做it咁犯賤？

Frontend呢，
玩下bootstrap 4先，
之後找d bootstrap theme就夠開飯咖喇⋯⋯

行家呀～

你呢個人卜街樓主, 諗住好心出個post提下你D minor 野, 等你執好小小見人, 依架三條友以為我話你整到好呀, 你見唔見手然到呀? 好手然心你就快D執9番好佢啦, 好唔好???

你得個兩個menu item , 一drop 個menu 就 drop晒成版托7咩?! 一睇就知blank template啦, 你drop都唔手然緊要, 你自己drop完都試下啦, 成堆字係咁menu底上面, 想點呀? 執番好佢好唔好? 好手然肉酸呀

個個都話design,唔通個個都想design 咩

係我誤會左你既苦心，對唔住

sorry 原來你諷刺緊佢 一場誤會

咁又唔駛咁嚴重, 大家討論下啫~

另外你玩react, 就真係要練好es6, 唔好掂jquery, 返唔到轉頭的

係提點... ... 唔好誤會.....

晒氣啦，正正經經讀返個engine degree落地盤做仲好

想揾 backend 工，讀u學過Python, SQL, VBA，自己online course 學java
我應該再學多啲唔同language，定學java 啲framework 同做吓project

An unexpected error has occurred.

Microsoft Frontpage

仲有呀, 人地寫地明
未經授權．不得轉載
雖則人地唔會告你, 但你地咪咁揚啦, 我知你只係想試下自己實力(雖然無乜), 但都咪拎呢D野來玩.

其實真係唔明 去apply咪知入唔入到行 見你開左幾個post問同一樣野 同埋你一定入到行 只係offer最多會係 17-19k 一開始

邊有咁高

懷疑你知唔知咩叫back end
乜柒都唔撚識學人出黎教人

睇番鞋個個網

樓主用左

nodejs + next - server renderingReact - frontend library

Simple, easy, I like it

邊有咁高 x2

都有nodejs既 不過係玩具

我覺得我識好少
Jobsdb d工又asp Java php c#

jobdb廢啫...

IT post啲人9up真係有人信
識for loop就25k添呀

哈哈，你咁講，可能係因為你乜學歷都無的廢青。我乜都有你吹咩。

唔洗，大學一向無教咩Framework
班FG咪一樣照搵到工
當然你有自學，有作品就一定有分加

學歷應該就高過你啦垃圾

香港地需要多啲有巴打呢種幹勁既人。
支持

主要見啲字體選擇，排版可以改善，sketch 同adobe啲 UI UX software 都俾到啲排版指引你。

自學方面，唔知有無睇過Coursera edx udacity 同 general assembly呢幾個網？其實幾好

加油巴打

job ad不嬲都係有幾多tech寫幾多tech
唔係點壓價 你估真係要識晒咩

樓豬點自學架 ? 分享下 ?

樓主留個telegram呀 我諗有師兄會得閒教吓你

@jason8832

鯨大文盲廢中自爆發現

Udemy 睇片
google下

睇邊個course

Web developer bootcamp

想入it行就唔好寫網頁啦

呢啲tech通常都係in house IT主要用開
.net(c#) java主要係OO野你本身又識唔識？
in house通常幾睇學歷 你又咩情況？

定你想入software house做vendor IT?
本身Prefer full stack/front end /back end/no preference/唔撚知自已想點? 唔同類型嘅code狗要識嘅野都可以好唔同架

你都係死開 d 唔好教壞人啦
就算係學 basic html 都無可能係學 dw

識python sql java 就做big data啦

最近見到勁多入行 post 原來都係樓主開

其實你係咪想搵人請你咋？

一係黎我度做 lor

點解？

利申 web 狗

無experience 好難揾

搵人拉撚左樓主佢 放毒link

咁你用html打曬成個網頁囉

IS ugrad 不過無乜讀過big data

睇你icon就知你係支那00後，不了

Php 做laravel都可以 其他真係不了

老實講，你第一份工預左被人炒，你就會明白差D乜野

我見我公司請frontend developer都要識react/angular
我用開jquery去試下去學react慘過食屎
發現自己連基本javascript原來都麻麻地

利申 ui designer 不過freelance會幫手dup下frontend code
可能天資問題學得超慢

Es6 樣樣都object
Angular vue 思路 同jquery 果種直接control dom 唔同 ，要適應下

我都想自學

請人嗎？

可以tg我如果想入行

u tg??
me @jason8832

留名學野
研究緊點學好
有C底

其實唔難, 抄抄剪剪都可以 >16,7k
大前提唔好比人知你乜都唔識
唔好報連登果D垃圾網上比錢course

屌
唔撚識就咪吹咁大教壞人啦

而家唔係細路仔玩泥沙
烘焙機年代啊
唔係 Dreamweaver 拉拉貼貼就可以入行
嗰啲人到今時今日仲係咁做落去都淘汰哂轉哂行喇
一係拎緊最低工資

唔講清楚懵盛盛仲以為你係出面全職嘅導師

我之前無睇個條link, 我以為她code 錯。她的技能係好過我。不過乜都唔識，就會開始易啲，慢慢上。所以這已是超出我的能力範圍。

我只教中小學電腦。所以只識合中小學。

興趣班？
中學 DSE 有得考「電腦」架喎
唔係教嗰啲吓嘛？

教過corel draw, Adobe 多數，都係幫完全不懂的電腦的人開始。dse 無教過，我以為他乜都唔識，因無睇條link. 自已細個考用dreamweaver. 如果你認為教一個乜都唔識的人同小學，，初中係一個問題的話你可以告教育局。

學好html CSS 先
1. 學埋咩叫responsive
寫web 基本功而家係呢兩樣
最好唔好用ide去寫 多多少少都記下點樣寫struture

2. 下一步學javascript 令個web可以interactive
想有特效就玩jquery
想data binding就玩angluar
想玩主流framework 就玩reactive
想起server同用不同module 就玩node.js

3. 學database
SQL query
咩叫table 之間既 relationship
咩叫sql injection 等等未能盡錄
點樣create edit replace select 堆data

4. 學起server
download 個vm 同os既iso檔
例如試下整lamp
Linux apache mysql php

5. 學下其他framework, php js 都得
平時睇下人地點打code

以上係啲基本功
做到頭兩點可以搵frontend
做到四點搵到普通full stack

收啦, 準備報連登果個5皮野13星期course
grad左2皮,仲洗同你學咁多野

但我覺得幾好的意見，我都可以試。

我都可以學下，多謝！

Dreamweaver係用嚟比啲連it都唔想請/冇錢請嘅濕鳩中小企搵個文員嚟maintain現成網頁，學Dreamweaver搵IT工？搵文員重好啦

有冇興趣黎我公司做學徒 邊做邊學

可以留TG 傾

其實我都係用adobe同有教過興趣班，我係it 初手。好似上面話都係文員一個。所以我都想進修下。

咁嘅程度都自稱IT人
HK no IT

你係咪盲咖，都係文員一個？

都已話左我係文員一個，你反工一定唔睇字，成日做錯野嗰啲人。

要有幾無知先可以叫人學用Dreamweaver搵工
連基本嘢都唔識喺度扮行內人指指點點
咁我淨係識淥杯麵都可以開廚藝學校啦

屌你上面dreamweaver條友係咪痴線架
講野都奇奇怪怪咁 個人又奇奇怪怪

我初初完全唔識program只係識D鳩流php
初學經理叫我由C#

之後搞搞下先去左玩backend 整winform
讀書果時都叫有玩過下DW 但真心唔建議用
就算初學 肯學會去google會睇書其實唔需要玩埋呢D白痴IDE

wordpress要改野好Q麻煩
而家公司要自己搞D特效
例如係本身用wordpress 個theme冇呢D function
要自己係個theme到改php mysql到開多個table裝住D value
再係個theme加加減減 有時又驚有D野撞左要findout番又搵唔番

heroku 就係cloud 咯
仲問.....

都好，我都可以學下backend. 多謝。好耐無接觸IT

其實大家應為visual basic 難啲定backend 難啲？？

樓上果條友係度扮識it 好撚好笑

Dreamweaver 都可以算係development tool既...
可以學乜鳩？ctrl+s?
Visual basic 仲撚有人用咩 柒下柒下咁
仲話自己讀過ive it（高學歷found dip?）

Ps 讀過 ive soft eng，已經做緊it狗

就算樓主抄code 都好
只要唔係成個project / 成頁抄
靜係抄functions
佢已經勁撚過你啦

我咪話左，他的能力已超過我的範圍囉。無睇曬咩。不過我的技能上班用到咪得囉。唉。 同我係主力多媒體同文書，個年代係學visual basic 嗎. 可能平時上班在家無得同人吵架，依家同你呢個無睇成個post的人吵架，我真係覺得好能舒服！

樓上堆 Dreamweaver 咁都有得嘈

btw 樓豬都係想人答你
「哇，好勁阿，自學唔係做 IT行都識 React, Node ... 點會搵唔到工阿」姐

咩visual basic 難定back end 難，你up乜春

姐係咁，你覺得用鉛筆難D 定寫字難D？

話人好容易，真正想幫忙的人真的好難得。

同意

好呀，咁有空玩下backend 真係好耐無接觸。

點解可以咁樣Backend/VB拉埋一齊講

真心樓主想入行考慮下隔離post個13星期course，就咁睇佢至少夠practical 令你入到行

DW可以唔使學，冇乜tech人會用DW，要俾錢都唔會用DW，用IntelliJ 嗰堆好過

至於工聯會/僱員再培訓局 我睇唔到呢兩個機構嘅course可以幫到打工仔轉行做IT

都係。可能依家太多major 電腦的人，Ive, 大學，每年最小幾萬個電腦系。乜都IT. IT 一早已不是專業。

Programmer有degree將會變成門檻
一年得千幾個，邊有萬幾個

你知唔知IT幾難做 得七成人入行仲要只有大部分留得低

Major CS/IT從來係少人
至於巴打，我覺得你可以了解多少少而家IT需要啲乜，行情係點再判斷學乜好。

IT，尤其programming 唔係咁簡單
我AL唔係理科入到大學都係一開始就學C同Java，C用黎教problem solving, Java 用黎教Application development。冇乜嘢係唔得

c -> basic programming, pointer, memory
java -> oop

另外，IT係咪專業見仁見智，就我睇香港廿年前堆「 IT人」如果今日都仲係做緊programmer ，就十有七八都係等被淘汰，問親乜都唔識，最叻射波，衰過Fresh Grad

都係。可能依家太多major __ 的人，Ive, 大學，每年最小幾萬個 __ 系。乜都 __. __ 一早已不是專業。

請代入任何專業
例如會計、設計等

因為呢啲所有只要有錢都可以學到。asso +taught up degree 已可。所以連我也不知甚麼是專業。

C就一個sem教基本concept，然後一個sem教點用program達致problem solving

Java 就半sem教OO，然後就一堆threads/recursion之類嘅concept

係咪專業其實真係咁重要？
反正唔夠人用
為錢你只需要知乜嘢幫到你搵錢

咁得意 教完C跟住教JAVA
C唔係OOP 正常唔係應該教完C去C++?
始終C同JAVA D寫法都唔係幾同

係同時教，仲要同時讀埋Pure Maths

OK明白了

js 搭 node.js?

而家寫個見得下人既網有幾難
根本唔洗識coding
而家d人連Dreamweaver都唔知咩但都寫到賺到錢既網
你整咁既野人地一句「賺唔賺到錢？」就收你皮

哈哈，原來仲有人用dreamweaver。咁我都無咁驚。原來我暫時未被淘汰。

下次記得加返「」同埋一個 icon強調係反話倒反諷刺就冇問題啦

唉，都唔知啲人咁mean 做乜？

其實依家programmer都唔係好賺到錢，可能轉系，係明智的。

唉。你認為甚麼是廢科？律師，會計都無以前咁賺錢，你應為有乜科唔廢？醫生一定唔廢啦。咁仲有乜係一出嚟就賺大錢。

IT賺錢都算差 ？
你認知入面一個有相關學士學位嘅programmer分別喺

Fresh Grad
三年
五年

嘅基本月薪有幾多 ？

14k

條友都神神地
用dreamweaver用visual basic嚟打飛機
仲好意思睇人唔起
虧你地仲有心機陪佢癲

如果佢係真心，我好有興趣暸解佢嘅世界

日本D 專門學校真係教VB

睇佢打嘅中文都覺得份人奇奇怪怪

難賺錢，但我唔同意文科係廢科

論賺錢今時今日文科的確難
但知識黎講對人文發展不可或缺

因為廢科如果讀得啱係好有前途。只是如果只是認為IT 係專業所以讀，又應為自已識多少少backend 就以自己係我係IT人自高自大就好可憐。因為文科，體育科讀得啱一出嚟就好賺錢。

只是應為自己係it 人就自就自大(你)，其實最可憐，就算你係it 人咁又點。依家人人都可以自學，每人都是it 人。你有乜好自大？連小學都識program 你應為你有幾巴閉？

我仲想理解啲人以IT人自居以自大的人的世界係點？

咁你一定賺好多錢啦，不過我可能只想做初哥，賺一萬頭。你就可能要求高囉。其實IT已不是專業，可能你未訓醒。以為依家識program 仲可以有幾巴閉 。

cls

VBA萬歲

想請問你啲program 知識係咪賺好多咖？係咪管理層咖？？

要學習樓上
VB萬歲

老實講，冇乜人自大，我自問識得太少。 莫講其他職業嘅知識，我連technical都知得少

想暸解你嘅世界因為你拎住十幾年前嘅知識去「教」人入行，我好有興趣知你點解會覺得coral draw, dw 之類去到2018年仲有用

呢兩隻software 我小學聽到而家，佢地嘅替代品亦出現咗超過十年。

最重要係，點解會俾一、兩件工具，包括programming language限死。用乜嘢dup code，用邊隻framework/language根本點轉都得，根基打得好programming language 唔應該淨停留喺一隻，而係視作工具揀最好嘅用。就學習而言，DW係公認學壞手勢

淨識用槌仔做到嘅非常有限，今時今日亦好難生存。

錢我賺好少，我畢業3年幾，搵得三萬零蚊，並唔係及格嘅連登仔

亦冇planning去做general management，不過俾多兩三年我應該可以申請做合資格連登仔

都係。所以電腦啲野好恐怖。要不停咁學。你都講得啱，因為我都真係好多年無掂。我也只教完全唔識的小學和初中興趣班。我當初以為他是乜都唔識，所以先咁講。可能十年前可以羅嚟做散仔，依家都唔得啦。

都好。但如果初入行做一萬或九千元，係咪一定已經唔得？？

vba好玩呀
web世界好複雜

vba=細路仔世界
web=成人世界

好啦，咁你係it 人囉。

原來你係肥老連登仔

依啲野可以網上copy & paste
Async data個做法唔正宗 無middleware
要係落fetch

認真答，react開始淘汰，問題太多
雖然香港唔少公司剛剛先開始識用

都話中小學興趣班囉，我無睇到條link先咁講。我以為他乜都唔識先由淺入深。睇完先知他勁過我。講左好多次啦。

React有咩問題？

今年IT bachelor grad 中位數> 17K，包括OU在內

fetch('./api/some.json')
.then(
function(response) {
if (response.status !== 200) {
console.log('Looks like there was a problem. Status Code: ' +
response.status);
return;
}
response.json().then(function(data) {
console.log(data);
});
}
)
.catch(function(err) {
console.log('Fetch Error :-S', err);
});

咁樣ok?